311大地震8週年 日本各地同時默禱追悼

由日本政府主辦的「東日本大震災8周年追悼式」，下午在東京都的國立劇場舉行，皇室秋篠宮夫婦、日本首相安倍晉三及遺族代表等人與會。圖擷取自NHK
東日本大震災（台灣稱311大地震）發生屆滿8年，今天日本各地民眾都在當年地震發生的日本時間下午2時46分，雙手合十為罹難者默禱追悼。
日本經濟新聞報導，位於東京都銀座的和光百貨本館鐘樓，也在同一時間鳴鐘。

日本放送協會（NHK）報導，由日本政府主辦的「東日本大震災8周年追悼式」，下午在東京都的國立劇場舉行，皇室秋篠宮夫婦、日本首相安倍晉三及遺族代表等人與會。

安倍致詞時說，震災發生以來已過8年，災區重建工作也確實地往前邁進；未來也將針對每位受災民眾需求，給予持續協助，加速重建腳步。

他說，遭受核子事故影響的地區，也將針對讓民眾能夠返回家鄉，確實地進行生活環境重整等工作。

秋篠宮文仁親王說，為讓身處困境的每一人都能早日重返過去平穩的日常生活，未來大家也要齊心協力跟災區民眾站在一起，是非常重要的事。

重災區岩手縣、宮城縣及福島縣的遺族代表也分別致詞。

岩手縣遺族代表高橋勇樹說，絕對不會忘記震災那一天；宮城縣遺族代表今野昌明說，母親被海嘯吞沒，他卻無能為力，希望母親可以安詳地在天國守護災後重建工作。

福島縣遺族代表叶谷守久說，妻子已過世8年，他會連妻子的部分一起努力活下去。

追悼式致詞結束後，與會者依序獻花。

🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

當年氣仙沼市全毀真係睇到眼濕濕